カーテンの隙間から光が漏れる。秋口に入った部屋は寒くて、布団にくるまった身体とは対照的に顔が冷えているのを感じる。さらに全身が発する鈍い痛みで、私はいつもより数時間遅く目を覚ました。覚ましたとは言っても、泣き腫らしたせいで瞼は上手く開かない。そっか、もう……一晩、経ったんだな。
とりあえず、いつものようにおはようツイートをして、ついでに時間を確認しよう。そう思って、スマホに手を伸ばそうとするけど、身体は上手く動かなかった。筋肉痛のせいじゃない、私の身体を誰かが正面からがっしり掴んで眠っている。そう、これは抱き枕。
……いや、抱き枕は私の家にない。抱き枕は私の首のあたりに寝息なんかかけないし、鼻をくすぐる茶髪からいい匂いがするわけないし、ふくよかな胸を私のEカップに当てるわけもない。

どう考えても、なつねえ。

なつねえは自分の家がちゃんとあって、そこに帰るのが普通であって、にもかかわらずここは間違いなく私の家で、私のベッドの中だ。確か、昨日は舞浜で散々泣いて、みんなで打ち上げをしたあと、なつねえのタクシーが何故か、うちに来て……。



打ち上げ終わり。ハニトーではしゃいだりカラオケで盛り上がったりしたけど、外に出て夜風にあたると、なにか実感が湧いてきて、寂しさを感じる。目の前にはタクシーがずらっと並んでいて、それぞれを家まで送り届けるために待機していた。すみぺ、るみちゃん、みかしーを順に見届けて、自分もタクシーに乗り込む。バックミラー越しに、なつねえが別のタクシーに乗るのが見えた。
座席に座った瞬間、緊張の糸が切れたのか、疲れがどっと出てくるのを感じた。ちょっと寝ようかな……。


「お客さん、着きましたよ」

運転手さんに声をかけられて、目を開けると、そこはもう自宅の前だった。ちょっとだけ寝るつもりだったけど、いつの間にかぐっすりだったみたい。
鞄の中にある鍵をがさごそと探し当てて、マンションのオートロックを解除……しようとした時、誰かが私の袖を──袖はなかったから袖のあたりを──掴んだ。どうやってこの不審者に鞄を食らわせてやろうか、と思いながら振り返る。その鞄は結局振り回されることは無かった。相手が不審者じゃなかったからだ。

「ねえ、みかこ……」
「え？なつねえ？なんで？」
「タクシーの中でぐっすり寝てて、寝ぼけながら降りたらここだったの。多分、わたしとみかこの家間違えたんじゃないかな。ちゃんと確認しなかったわたしも悪いんだけどね」
「そんなことあるんだ……。どうしよう、今からじゃ帰れないよね」
「うん。こんなこと頼むの嫌なんだけどさ、始発が動くまで家に入れてくれないかな。すぐ出てくから」

私の服を掴み続けながら話すなつ姉は今まで見たことがないくらい申し訳無さそうな顔をしていて、こうやってなつねえに何か頼まれることもなかったから、思わず言葉に詰まってしまった。
そんな私を見て、さらに顔を曇らせるなつねえ。

「あ、ごめん……迷惑だったかな？まあ帰れなくもないし、どうにか……わ、ちょっと」

なつねえの手を掴んだまま、オートロックを解除してドアをくぐる。これ以上なつねえに悲しそう顔をしてもらいたくなかったし、自分も見たくなかったから、ずっとなつねえの前を歩いた。

「ごめんね、なつねえに頼み事されるの初めてでちょっと驚いただけ」
「迷惑じゃない？」
「そんなわけないじゃん、どうせお互い明日休みだし、ゆっくりしていってよ」
「……ありがとう」
「でもごめん、ちょっとそこで待ってて！」

深夜……というかもはや明け方に近い時刻。マンションの上下左右の住人の方々に最大限の配慮をしつつ、私はものすごい勢いで部屋を片付けていた。こんなことが起こるなんて考えてなかったから、部屋を散らかしたまま出てきちゃったのだ。言われるがままにベッドの上でちょこんと座るなつねえは、あの「友達の家にある置物」を思い出させて、片付けに勤しむ自分を笑わすには十分すぎた。でも、このまま片付け風景を見守ってもらうのもアレなので……。

「そうだ、片付けてる間にシャワー浴びててよ。ジャージでいいなら貸すよ」
「いいの？」
「うん、シャンプーとか、メイク落としとか使っていいよ」
「わかった、じゃあお言葉に甘えて。……一緒に入る？」
「はあ！？」
「冗談だって」
「う、うん……タオルはこれ使って。ジャージここに置いとくから」

なつねえと着替えを更衣室に放り投げて、浴室のドアを閉める。図らず勢い良く閉めてしまって、ドアを隔ててお互いの驚いた声。

「びっくりした、もうちょっとゆっくり閉めてよ」
「ごめん……」

ドアの向こうからはさらに、服の擦れる音と水の流れる音が聞こえる。思わず光景を思い浮かべてしまって、手に持つマグカップがガチャンと大きな音を立てた。
少し前に気付いたのだけど、自分はドキドキすると、扱いが荒くなってしまうみたいなのだ。照れ隠しでメールを破るすみぺみたいなものなのかも。さっきなつねえを連れてきたときだって、なつねえの上目遣いにやられたからだし、赤くなってるであろう顔を見られたくなかったから、ずっと前を歩いたわけで。それにしても、なつねえにこんなにドキドキするなんて、別に今まで、なかったのに。
やっぱり『卒業』の後だからかな、と考えつつ、私は電気ケトルのお湯が沸くのを待った。

「いろいろありがとね。……みかこの匂いがする」
「ちょっ、熱っ！」(ケトルのお湯が手にかかった)
「あとやっぱり、ちょっと……小さいかな。このあたりがちょっとキツいね」
「まあそりゃあ、立派なものをお持ちですからね」

るみちゃんだけだ、味方は。
ダージリンの香りのおかげで格差社会への恨みが薄れてきたので、私がすすめると、なつねえは小さく頷いてテーブルの反対側に座った。
向かい合いながら、温かい紅茶を飲む。何故か、しばらくの間私たちは無言だった。なつねえがマグカップを両手で持つ様子がかわいくて、自分が飲むのも忘れて見入っていると、またさっきみたいに手先が不器用になってしまいそうだったので、慌てて目を逸らして、マグカップを傾けると、なつねえの視線を感じて。その後視線がかち合って、それでもお互い、不思議と言葉は出なかった。

気がつくと、マグカップは空になっていた。
なつねえは泣いていた。

「終わっちゃったね」
「うん」
「さっきまで全然泣く気配なかったのに、身体があったまってきたら、なんか急に泣けてきちゃった。みかこ、紅茶に何か混ぜたでしょ」
「混ぜてないよ」
「嘘だ、素直になる薬みたいなの、入れたでしょ」
「入れてないって」
「じゃあ入れたってことにして」
「えっ？」
「わたし、最初の頃、黒髪のベリーショートだったでしょ。初めて顔合わせした時、他の4人がみんなかわいくて、自分がかわいくなろうとしたって、惨めになるだけだと思って、しばらくこうしてようって思ってた。でも、いつだったかな、るみるみもすみぺもみかしーも、わたしのことを『彼氏にしたい』って言ってくれたときに、みかこだけは『彼女にしたい』って言ってくれたの、すごく嬉しかった。あれからかな、みかこがだんだんかっこよくなってきたのもあったし、わたし、かわいくなろうって思ったの。今のわたし、かわいいかな？他に比べたら全然かわいくないけどさ。みかこに気に入ってもらいたくて、髪、伸ばしたんだよ。LGが終わって、きっと会うこともなくなるし、今日偶然ここに来た時から、全部言おうって思ってたの。わたし……みかこに、片想いしてた」
「ごめん、私……気付けなくて、ずっと……」
「気付かなくて当たり前だよ、だって女同士だよ？でももう、片想いも、今日でおしまいにしようと思ってるんだ。みかこ、かっこよすぎて、わたしなんかが隣にいたら、ね」
「そんなこと言わないでよ、また二人で遊びに行こうよ、ご飯食べようよ」
「ううん、会いたくない。だって、もう話しちゃったから。わたし、やっぱりみかこが好きだから、会ったら、つらくなっちゃう。みかこは友達として付き合えるかもしれないけど、わたしはもう駄目なの。ごめんね」
「そんな、勝手すぎるよ。勝手に片想いだって打ち明けて、会いたくないって、こっちだってつらいに決まってるじゃん」

なつねえの頬に手を伸ばして、半ば無理やり顔を近付ける。なつねえの涙が自分の手を伝うのを感じる。なつねえは一瞬戸惑っていたけど、拒否するように顔を引こうとしたので、もう片方の手で押さえつけるようになつねえに触れた。
大切に扱いたいのに、やっぱりどうしても、乱暴になってしまうなぁ。

「や、やめてよみかこ……なにしてるの」
「なつねえだって、私の気持ち、気づいてないでしょ。私、かっこよくなったわけじゃなくて、かっこよくなろうとしたの。だって、あんなにかっこいいなつねえを彼女にしたかったら、もっとかっこよくならないといけないでしょ？そしたら、なつねえがどんどん女の子らしくなってったから、びっくりしたけどね。でも、今のなつねえは最高にかわいくて、私の隣にいてほしい存在。私だって、なつねえに、片想いしてたんだから」
「ほんとに？嘘じゃない？」
「こんなに流暢に嘘つけたら生きるの楽なんだけどね、これ全部ほんとのことなんだ。ほら、さっきの紅茶、なつねえが何か入れたことにしてって言ったし、それのせいだよ。なつねえがもう会いたくないっていうならそれでもいいけど、私が恋人として扱うとしても、なのかな」
「それは……」
「じゃあ、これからは恋人同士、いろんなところに、デート行こっか」
「うん」

不思議な感覚だった。喋っている自分を別の自分が見つめている気分で、ああ、私ってなつねえのことが好きだったんだな、と客観的な感想を抱いていた。喋りながら、自分の想いを整理して、そのまま伝えた。なつねえにこれ以上会いたくないと言われるのが、たまらなくつらかったから。
他にもごちゃごちゃと脳内の思考は巡っていたけれど、触れた唇の暖かさですべて吹き飛んでしまったので、よく覚えていない。


そして今に至る。あの後、なつねえをベッドに寝かせて、自分は下に敷いた布団で寝るつもりだったのに、狭いシングルベッドの中で抱き合って眠った。狭いせいでなつねえの顔が目の前にあって、例のドキドキは止まらなかったけど、乱暴にしないようにそっと2回目のキスをした。気付けば夢中になっていて、何回キスしたかわからない。今思えば完全にバカップルのそれ。でも、片想い同士から両想いになった証でもあるから、別にいいのかもしれない。
なつねえが、5年経ってこんなに打ち解けて、今、私のベッドの上で幸せそうに眠っている。その姿を見ている私も、間違いなく、幸せなんだろうな。そう思うと、隣にいる彼女が本当に愛おしく思える。こんな感情を、「好き」というのだろう。
小さくふふっと笑いがこぼれた。なつねえの額にそっとキスをして、耳元に口を持っていく。寝てるから聞こえてないだろうけど、これは私の、5年間の気持ち。

「なつねえ、昨晩ちゃんと言えてなかったから」

いや、もう違うかな。

「なつみ、好きだよ」

ひと仕事終えた気分で二度寝に入ろうとしていた私の身体を、巻きついていたなつねえの両手がきゅっと締める。

「わたしもみかこのこと、好きだよ」
「……起きてたの？」
「起きてた」

いたずらを完遂した『彼女』の笑顔は、誰よりもかわいかった。